# Полнофункциональный редактор изображений для ОС Аврора

Полнофункциональный редактор изображений для ОС Аврора.

## Аргументы командной строки

Приложение позволяет указать путь к изображению, которое нужно отредактировать.
Его можно указать через аргумент командной строки `--image`.

## Возможности

Приложение протестировано на наличие следующих возможностей:

* Приложение позволяет выбрать изображение из имеющихся на устройстве.
* Приложение позволяет просматривать изображение, переданное через аргумент `--image` командной строки.
* После запуска редактора автоматически выбирается инструмент "Карандаш".
* Приложение позволяет изменять ширину и цвет карандаша.
* Приложение отображает цвет и ширину, которые ранее использовались инструментом "Перо".
* Приложение позволяет увеличивать и уменьшать масштаб изображения с помощью движения двумя пальцами в разные стороны.
* Приложение позволяет перетаскивать изображение с помощью жеста двумя пальцами.
* Приложение позволяет откатить последнее изменение, выполненное инструментом "Карандаш".
* Приложение позволяет настроить яркость изображения.
* Приложение позволяет откатить изменения яркости.
* Приложение позволяет настроить контрастность изображения.
* Приложение позволяет откатить изменения контрастности изображения.
* Приложение позволяет кадрировать изображения с использованием соотношений "Оригинал", "Пользовательское", "Квадрат", 4:3 и 3:4.
* Приложение позволяет отменить изменения кадрирования.
* Приложение позволяет поворачивать изображение на 90 градусов по часовой стрелке и против часовой стрелки.
* Приложение позволяет отменить все изменения с подтверждением через диалоговую страницу.
* Приложение позволяет сохранить все изменения в редактируемом файле.
* Приложение позволяет сохранить все изменения в новом файле.
* Приложение позволяет создать новое пустое изображение, задав его ширину, высоту, формат, качество, цвет фона и путь для сохранения.

## Условия использования и участия

Исходный код проекта предоставляется по [лицензии](LICENSE.BSD-3-Clause.md),
которая позволяет использовать его в сторонних приложениях.

Соглашение участника [(документ на английском)](CONTRIBUTING.md) регламентирует права,
предоставляемые участниками компании «Открытая Мобильная Платформа».

Информация об участниках указана в файле [AUTHORS](AUTHORS.md).

Кодекс поведения [(документ на английском)](CODE_OF_CONDUCT.md) — это действующий набор правил
компании «Открытая Мобильная Платформа»,
который информирует об ожиданиях по взаимодействию между членами сообщества при общении и работе над проектами.

## Структура проекта

Проект имеет стандартную структуру приложения на базе C++ и QML для ОС Аврора.
        
* Директория **[app](app)** содержит исходный код приложения:
  * Файл **[app.pro](app/app.pro)** 
    описывает структуру подпроекта для системы сборки qmake.
  * Директория **[icons](app/icons)** содержит иконки приложения для поддерживаемых разрешений экрана.
  * Файл **[qml](app/qml)** содержит исходный код на QML и ресурсы интерфейса пользователя.
    * Директория **[components](app/qml/components)** содержит компоненты пользовательского интерфейса.
    * Директория **[cover](app/qml/cover)** содержит реализации обложек приложения.
    * Директория **[dialogs](app/qml/dialogs)** содержит диалоги приложения.
    * Директория **[icons](app/qml/icons)** содержит дополнительные иконки интерфейса пользователя.
    * Директория **[pages](app/qml/pages)** содержит страницы приложения.
    * Файл **[ImageEditor.qml](app/qml/ImageEditor.qml)**
      предоставляет реализацию окна приложения.
  * Директория **[src](app/src)** содержит исходный код на C++.
    * Файл **[main.cpp](app/src/main.cpp)** является точкой входа в приложение.
  * Директория **[translations](app/translations)** содержит файлы перевода интерфейса пользователя.
  * Файл **[ru.auroraos.ImageEditor.desktop](ru.auroraos.ImageEditor.desktop)**
    определяет отображение и параметры запуска приложения.
* Файл **[ru.auroraos.ImageEditor.pro](ru.auroraos.ImageEditor.pro)**
  описывает структуру проекта для системы сборки qmake.
* Директория **[rpm](rpm)** содержит настройки сборки rpm-пакета.
  * Файл **[ru.auroraos.ImageEditor.spec](rpm/ru.auroraos.ImageEditor.spec)** используется инструментом rpmbuild.
  
## Совместимость

Проект совместим с актуальными версиями ОС Аврора.

## Сборка проекта

Проект собирается обычным образом с помощью Аврора SDK.

## Снимки экранов

![screenshots](screenshots/screenshots.png)

## This document in English

- [README.md](README.md)
